冰川加速融化，海平面上升，溫室效應 西伯利亞迎來最高溫

與溫室效應有關的氣候變遷，近年來已在全球各地不斷造成極端天象與災害，就連位於高緯度地區的俄國西伯利亞地區，也在6月出現攝氏28度高溫，且今年上半年均溫，比往年高出攝氏8度，使外界擔憂後續發展。

「英國廣播公司」（BBC）16日引述英國氣象部門報告，指出若排除人為因素，極端氣候發生的頻率，約為每6萬年1次，幾可確定人類已對環境造成嚴重傷害。

其中，位於西伯利亞區域中部的維科揚斯克，在6月20日測得攝氏28度高溫，更是北極圈地區，自有紀錄以來最高，科學家表示，北極高溫的現象往往會向外擴散，因此全球各地在預期的未來，恐因此持續出現高溫，令人憂心。

冬天的冠軍->夏天的冠軍